% TEX program=xelatex
% TEX encoding=UTF8

\documentclass[
    article,
    12pt,
    oneside,
    a4paper,
    ]{abntex2}


\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{nomencl}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{microtype}


% Configurações de aparência do PDF final
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
        %pagebackref=true,
        pdftitle={\@title},
        pdfauthor={\@author},
        pdfsubject={Comentário e Tradução ao R̥gveda i.1 Agni},
        pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
        pdfkeywords={R̥gveda}{Agni}{védico}{linguística indoeuropeia},
        colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
        linkcolor=blue,          	% color of internal links
        citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
        filecolor=magenta,      		% color of file links
        urlcolor=blue,
        bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ---
% Altera as margens padrões
% ---
\setlrmarginsandblock{3cm}{3cm}{*}
\setulmarginsandblock{3cm}{3cm}{*}
\checkandfixthelayout
% ---

% ---
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos
% ---

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% Espaçamento simples
\SingleSpacing

%Pacotes
%%%%% Fontes e afins
\usepackage[no-math]{fontspec}

%%%%%Polyglossia, especialmente sânscrito
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{brazil}
\setotherlanguages{sanskrit, english, german, french, russian}
\setotherlanguage[variant=ancient]{greek}
%definições
%\setmainfont[BoldFont={Gentium Basic Bold},ItalicFont={Gentium Plus Italic}]{Gentium Plus}
\setmainfont[BoldFont={Brill Bold},ItalicFont={Brill Italic}]{Brill}
\newfontfamily
\devanagarifont[Script=Devanagari, Scale=1]{Chandas}
\newfontfamily
\greekfont[Script=Greek, Scale=1,BoldFont={Brill Bold},ItalicFont={Brill Italic}]{Brill}

%%%%%VERSE
\usepackage{verse}
%%% Ambiente métrico
\newcommand{\brevis}{⏑}
\newcommand{\longa}{‒}
\newcommand{\anceps}{⏓}
\newcommand{\ubarbrevis}{⏓}
\newenvironment{metrica}{
    \begin{greek}
    {
    }
    \end{greek}
}

%%%%% Sobre organização e formatação
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[indentafter]{titlesec}
\usepackage{paralist} % Listas mais elegantes
%\usepackage{fullpage} % Maior aproveitamento da página
%\usepackage{setspace} \onehalfspacing
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{caption}
\usepackage{linguex}
\usepackage{fancyhdr} % Header fancy
%%% Coisas pro fancy header:
\usepackage[top=1.2in,bottom=1in,right=1in,left=1in,headheight=35pt,headsep=1cm]{geometry}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{2.2cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\normalsize}

%% Comandos para sinais indoeuropeus
\newcommand{\kc}{k̑}
\newcommand{\gj}{g̑}
\newcommand{\gjh}{g̑\textsuperscript{h}}
\newcommand{\kwal}{k\textsuperscript{u̯}}
\newcommand{\gwal}{g\textsuperscript{u̯}}
\newcommand{\gwalh}{g\textsuperscript{w}\textsuperscript{h}}
\newcommand{\lar}[1]{h\textsubscript{#1}}
\newcommand{\wal}{u̯}
\newcommand{\iode}{i̯}
\newcommand{\ddh}{d\textsuperscript{h}}
\newcommand{\bh}{b\textsuperscript{h}}
\newcommand{\son}[1]{#1\char805}

\newcommand{\sayana}{Sāyaṇa }
\newcommand{\vishnu}{Viṣṇu}
\newcommand{\ewa}[2]{\textit{EWA} #1 p.#2\nocite{Mayrhofer1996}}
\newcommand{\nil}[1]{\textit{NIL} p.#1\nocite{NIL}}
\newcommand{\liv}[1]{\textit{LIV} p.#1\nocite{LIV}}
\newcommand{\iew}[1]{\textit{IEW} p.#1\nocite{IEW}}

%Macro Vocabulário
\newcommand{\entradavoc}[3]{\noindent \textbf{#1} (\textit{#2}):\hspace{4pt} #3}
%Macro de citação
\newcommand{\citegram}[2]{(Whitney $\S$ #1; Macdonell $\S$ #2)}
\newcommand{\citegramnopar}[2]{Whitney $\S$ #1 e Macdonell $\S$ #2}

%Informações Gerais
\title{R̥gveda i 1}
\tituloestrangeiro{Agni}
\author{Caio B. A. Geraldes}

%% Informações para o fancy header
\lhead{Védico}
\chead{R̥gveda i 1}
\rhead{\today}

%Bibliografia

\usepackage[backend=biber, repeatfields,style=abnt, scbib, indent, sorting=nyt, giveninits, pretty, backref]{biblatex}
\addbibresource{vedico.bib}

\begin{document}
\textual

\maketitle

\begin{abstract}
Hino atribuído a Madhuchandas Vaiśvāmitra; metro gāyatrī.
Texto e boa parte dos comentários tirados de \textcite[1--16]{Macdonell1917}.
Tomei liberdades com a notação transliterada. As traduções consultadas foram a do próprio Macdonell, a de \textcite[88--89]{Jamison2014} e a de \textcite[373]{Macedo2010}. Recomendo a leitura das traduções que \textcite[492--497]{Zimmer2015} coloca em comparação.% Tópicos gramaticais importantes seguindo \textcite{Whitney1889} e \textcite{Macdonell1993}:
% \begin{inparaenum}[(1)]
    % \item Substituição de ḍ por ḷ em posição intervocálica (apenas em védico) \citegram{54}{3.b.γ};
    % \item Acentuação dos verbos e prevérbios em orações principais e subordinadas \citegram{92b, 591-598}{III 19-20};
    % \item Dissolução de C\iode V e C\wal V a Ci.\iode V e Cu.\wal V \citegram{113b, 125c, 129e}{18b, 19a n.4, 20};
    % \item Declinação de temas em -i: agníḥ, \begin{sanskrit}अ॒ग्निः\end{sanskrit} \citegram{335-40}{98};
    % \item Nomes em -tr̥ de agente (-tār) e nomes de parentesco (-tar) \citegram{369-76}{101};
    % \item Subjuntivo \citegram{557-63}{122a, 140a, 143.2, 145.2, 146, 147.2}.
% \end{inparaenum}
\end{abstract}

%%%% Lembrar que o arquivo pai é denominado ./ com o comando \input{}
\input{agni.tex}

\vfill
\pagebreak

\begin{SingleSpacing}
\section*{Vocabulário}
\begin{multicols}{2}
\input{vocab.tex}
\end{multicols}

\selectlanguage{english}
\nocite{Geldner2003, Goto2013}
\printbibliography[title=Bibliografia]
\end{SingleSpacing}

\end{document}
